Файлы ресурсов игры
-------------------

#### Текстуры (`resources/textures/`)

- `blocks.png` — атлас текстур для блоков.
- `man.png` — текстура для персонажа игрока.
- `menu.png` — элементы интерфейса пользователя в меню.
- `menu_background.png` — фон меню для узкого соотношения сторон экрана (меньше 3/2).
- `menu_background_wide.png` — фон меню для широкого соотношения сторон экрана (больше 3/2).
- `placeholder.png` — текстура границы карты.

#### Материалы (`resources/materials/`)

- `blocks.material` — описания материалов блоков и границы карты.
- `entities.material` — описания материалов основных сущностей.
- `menu.material` — описание материалов для интерфейса пользователя в меню.

#### 3D-модели (`resources/models/`)

- `block.mesh` — модель полного блока 1x1x2 метра.
- `flat.mesh` — модель пустого блока (пустая поверхность).
- `man.mesh`, `man.skeleton` — модель персонажа игрока.
- `placeholder_corner.mesh`, `placeholder_side.mesh` — модели элементов границы карты.

#### Звуки (`resources/sounds/`)

- `menu_back.ogg` — звук возвращения назад в меню.
- `menu_change.ogg` — звук смены текущего пункта меню.
- `menu_select.ogg` — звук выбора или смены значения пункта меню.

#### Шрифты (`resources/fonts/`)

- `menu.ttf`, `menu.fontdef` — шрифт, используемый в меню.
- `monospace.ttf` — не используется.

#### Текст (`resources/text/`)

- `lang.minson` — главный файл локализации, содержащий строки.

#### Метаданные (`resources/metadata/`)

- `blocks.minson` — параметры типов блоков.
- `entities.minson` — параметры типов основных сущностей.
- `global.minson` — глобальные параметры библиотеки.
- `libutils-global.minson` — глобальные параметры, используемые в `src/libutils/`.

-------------

### См. также

- [Описание работы библиотеки](internal.md)
- [Формат данных MinSON](minson.md)
